* 第一章 思维破局:打破思维枷锁，提高认知层次
 认知水平低，是一个人最致命的短板
 挣钱其实没有那么难，关键是方式要对
 真正废掉一个人的，从来都不是一份稳定的工作
 别让所谓的富人思维毁了你
 年经人，务实一点没什么不好
 放下面子 ，才能真正活得体面
 比勤奋更重要的，是懂得运用复利思维

 * 第二章 视界破局:远见决定未来，眼界决定世界
 真正有远见的人，会做好这三点
 对舒适区的态度体现了一个人的层次
 自律的程度决定了你人生的高度
 能扛事也是了不起的才华
 比失业更可怕的是圈养后的放逐
 世界上没有永远的饭碗
 对自己越狠，获得的奖励越多
 不纠缠过去，不畏惧将来

 * 第三章 做事破局:做正确的事，正确地做事
 把工作当成修行，你就能超越大多数人
 靠谱的人，通常具有三个特质
 真正优秀的人，都是修补窗口的高手 
 执行力拉开人与人之间的差距
 有时候选择大于努力，做对的事很重要
 职场中，决定薪资的三条铁律
 格局决定结局，庸者的三句口头禅
 受益一生的十个好习惯，请努力养成

 * 第四章 处世破局:追寻人生意义,探秘生命价值
 人活着，真正的价值是什么
 见过世面的人，到底有多厉害
 三十岁了，那又怎么样
 人生最怕的四个字：我本可以 
 真正厉害的人，都已经戒掉了玻璃心
 想过好的人生，就要学会适时地清零
 人生如戏，导演必须是我们自己

 * 第五章 沟通破局:有效沟通更容易打开局面
 稳定情绪是成年人的必修课
 不随意评价别人，是一种修养
 与领导同事，下属说话的正确方式
 高情商说话，最核心的秘诀是善良
 不动声色的夸奖别人的四大技巧
 如何不得罪人地拒绝别人

 * 第六章 管理破局： 一个人走得快，一群人走得远
 格局小的管理者，往往结局并不好
 优秀管理者必备的五大物质
 好的公司都在富养员工
 聪明的管理者会让员工做自己擅长的事
 最好的管理是管理者以身作则
 有能耐并不意味着具有领导能力
 格局决定结局,拒绝没有格局的人生
